30歲入錯行想回頭已經太遲太難

畢業左七八年
做左sales但行業式微
做來做去覺得冇出路
之後去左做公營機構
都係一事無成

想轉行上jobsdb linkedin 睇
冇一份工既requirement 啱
讀master 又十幾二十萬
那有錢

越諗越灰
唔通一開始入錯行成世就玩完
如果可以好似打機咁斬掉重練你話幾好

咩學歷

做七至八年野
無十幾至二十萬?
Are u kidding me?

呢個年紀要俾人逼婚
要儲錢買樓
搞完仲邊有錢

30歲仲後生

Bachelor
一街都係唔值錢

七年
二十萬都冇

一係教公務員
一係轉sell其他野
一係讀d專業野轉行

Master你轉左行先讀啦

教-》考

你sale咩先

好唔甘心
畢業行錯路
想改想轉行真係好難
晚晚諗起自己畢業幾年on99浪費時間就訓唔着

除非工作上有實際需要
否則唔好浪費時間讀master

一開始做sales 係諗住做住先定點?
做邊到sales?

無野既 我都覺得畢業後on99左5年時間
想轉行又驚唔知做嘜好 但一日唔走都係灰
只要的起心肝 唔理人點睇係可以重新斬掉再練架

30歲u grad入錯行同路人揮手

利申:垃圾point3低級返shift公務員，健康同社交都賠埋 ，已放棄人生做單身狗廢事害人害物

頂point幾多？15,16？

冷門既中港貿易
生意細
行頭窄
人工又加得少（1年1千）
唔走都唔掂

13 ,無翻十幾廿年都無咩機會升

咁當時點解入行?
做落先知中伏?

底薪算唔錯
做頭兩三年唔覺伏
做做下發覺冇得升職
轉工出面又冇人請
就知gg了

畢業十年， 政府n仔做過， ngo做過， 公營機構做過， 私企做過

爭在無拎綜援

係咪8大 bachelor 先
係既30 未算遲

如果垃圾oversea /學店 topup
咁就一世

如果你有u grad 又係35歲樓下我公司出左個ebma progamme for 人fast track 上management

利申： 又係30歲被迫婚 mpf 佬

EMBA 學費好貴......

第一，你自己當初唔識諗,唔識未雨綢繆,早d prepare轉行/進修/睇清成個社會環境同就業環境,做一份自己覺得無前途/無興趣既工,怪得邊個

第二，三十歲要轉其實唔算遲,但你又用被迫婚/買樓呢d野做藉口,屌你你自己唔去救你自己邊個救你呀,比你用哂d錢結婚買樓又點姐,過幾年你有埋小朋友乜都轉變唔到, 分分鐘面對公司/行業困境, 比老細迫到埋身無路走又就快中年危機,果陣你肯定怨得仲勁,到時屈到病有抑鬱症仲大鑊,累埋屋企人

利申︰以上唔係潮文,係我身邊一d 三十幾歲男性朋友的親身經歷,成日聽到佢地滿口怨言,同屋企人又成日嘈,但屌佢又唔係驚佢有咩事睇唔開

揮手區！

洗碗阿姐都中六合彩 6千幾萬

未到最後真係唔知會點

過30揮手！
當年急還loan 狗衝入錯行
之後又係間大公司度做back office以為會做一世
所以無諗過轉行

而家轉左第二間
人工唔高 今年仲無加薪
要轉工先有得博升職
不過真係唔易

有諗過轉sales
起碼有佣金有機會搏

介唔介意講多少少學歷,
三十歲都仲後生,要轉行唔難,
問題係有幾大決心同認清目標,唔好人云亦云.

30歲唔轉打算幾時？
唔知你實際做邊行俾唔到意見，但你覺得冇前途都仲繼續可能係等運到吧

樓主做緊咩公營先

三十歲姐
你結左婚生左小朋友就真係想回頭都太遲

留名
同樓主情況差不多
有萬種無奈

今年就結
女人年紀唔細
應該下年生小朋友
所以應該都半玩完

咁你攝高枕頭諗清楚啦

屌，睇你肯唔些離開comfort zone啫！
你肯搏，走去讀個職訓局嗰啲紮鐵班，唔洗錢仲有錢收，一出黎肯定有工開仲有廿幾K。
識玩嘅過幾年有班底自己判嘢做仲得啦！

我都係近30先轉行, 學歷仲冇你咁高, 咪一樣轉到, 不過係要d時間

Bachelor做sales一開始就錯撚咗

唔知自己想做咩

無錢學人生仔

我老豆30歲先開始讀bachelor 依家都叫養到我牛高馬大
有決心無野唔得既, 加油!

人工多少

咪係，有時唔試真係唔知唔得
做左後悔好過冇做後悔呀

不過我諗樓上個case 係因為以前大學bachelor 學位仲係有少少叫座力

其實好睇咩U
三大既話其實轉工轉行會易好多

同埋都睇轉咩工既
如果係轉去做啲完全唔關事既野，過去九年/十年既經驗完全作廢，咁真係同一個fresh grad 冇分別
人地肯唔肯請你一回事，你甘唔甘心又係另一回事

其實轉行果下好難
寄n咁多信都冇人理
因為以前專科工作經驗冇用

無所謂啦
食少d好野 去少d旅行啦唯有
從新搵個新方向起步先係超級大難題

老fresh grad 轉行有咩方向
我都睇緊 唔知想做乜

又想結婚又想買樓樣樣都想咁貪心

最緊要搵到自己既目標
下定決心就去做
唔洗顧累咁多

嗱不如從做左呢個決定帶黎咩損失調番轉諗唔做呢個決定會有咩損失啦

仲等咩？仲唔重刷？

咁既情況唔好生啦

上班台已經有個
成日話咩唔想做engine又乜7乜7
日日周圍入post問人咩好做咩唔好做 轉個頭同人講自己唔敢轉行

X2

正常
除非轉做金融保險
好多fd做到就三張野忽然轉行去左做保險做金融

有咩分別 ?

人到30 仲有人睇你學歷

屌你 咁既景況 結婚都算
點解仲要生仔? 你想個仔怨你一世窮?

考紀律部隊啦
有degree 去試下考幫辦
唔好放棄呀巴打

#metoo

我都想砍掉重練
我係失敗既人 有個失敗人生
冇愛情 冇事業 冇理想

你本身ug讀咩科？
點解會轉左做sales?

Sales 全香港好多人都係
唔一定係街邊
我個種係B to B 個種
男人唔做sales唔通做admin咩
當時就係咁諗

其實我都覺
三十歲仲講讀咩u咩
八大？hku都冇用啦

我好想轉行，但真係冇方向

同樓主年紀差唔多，本身讀science，grad左就轉左金融商業嗰邊，考左個專業牌照，但係做野覺得好撚辛苦，完全唔啱性格，重點係搵唔得多，點解畢業嗰時我冇試吓搵本科工

我識人四十尾由arche 轉去做中醫

醫療行業

你唔怕辛苦既 轉做扎鐵

咁撈唔撈到得掂先，有咩原因轉

lm

嘥多年時間去學做地盤 拎個中共都好

Sor係工

point3十年point13 $14140-$26160

咩post 黎

以前個代有degree做retail好吃香
正正常常都有得升
如果做正錶同珠寶 食正之前自由行條水
仲fat fat

ACO?

我做左近8年software engineer, 因為條腰痛得好犀利加上壓力大，32歲先轉直行做導遊，愈做愈鐘意

agree
仲講讀咩u出黎
只適合d啱啱出黎既fg

迷失中年路過
做乜工都係唔過萬4
讀紮鐵無用架
一黎超辛苦、未必頂得順
二黎依家好少地盤
好多紮鐵佬俾人壓價至有工開

利申考左紮鐵牌、失業中

巴打 可唔可以分享下人工上o既轉變
我做緊工程狗 想轉行

佢話做arche 好悶 d老細唔明又要插人， 然後佢本身細個都想做醫生個邊 只係入唔到而去做arche

不過佢做arche 做到後期 就開始返大學讀中醫 一路做野一路讀，詳情我都唔太知，不過依家佢情況都ok。都有餘錢買下股。

咁講啦，本身我係外國做IT, 美港兩邊走
依家份工得以前既4分一多少少，17k 左右底薪，至於點解高過一般既導遊因為我主要帶外國遊客同日本團

本身又冇女朋友，老豆老母己經拎緊生果金，所以呢幾年唔使點比家用，夠食自己

細你兩三年，入左政府做份垃報口aco，依家都想quit。不過我連學位都冇

你老婆事業經濟上咩情況？
講真你連自己都咁不滿
生仔只會令情況更差
結婚平有平結
如果係我，我寧願將d錢用喺對事業有幫助嘅方面

無錢學人結婚 你都係收皮吧啦

考公務員

講真 30歲真係太遲了

考政府工

細佬我就細過你嘅
但就咁睇 我就覺得環境係點你自己都知
一係做住而家呢行 一世做呢份咁低人工嘅工
仲要唔知幾時冇得撈
一係博一博 單車變摩托 但你要意清楚邊架先係啱你自己嘅摩托 唔係話要點發遲達 但至少好過而家
但都帶返頭盔先 我始終唔係你 唔知咩情況咩環境
但人到30真係要諗清楚做決定同負責任
條路自己揀 仆街唔好喊 加油呀巴打
利申：其實廿頭嘅我對自己未來都好不安 睇唔透

前瞻力不足

大過樓主你 經歷差唔多 係儲左筆錢夠買樓
轉左行做裝修 伏左一年轉工上番兩萬 但應該仲要捱

今年結緍 條女都搵到兩萬 勉強頂得住。

識人好過識字

其實30仲係好後生
你仲有35年工要返

做sales如果跟開客
你咪出去搵第二行既sales
我地公司都有個成40歲先轉工入黎做sales仔
但成熟穩重令公司比左大客佢跟，依家好好景

其實真係唔一定要讀master

可唔可以分享下

同樓主一樣，搵緊30k，打份無興趣hea工。
想轉又唔知轉乜，行業又窄又夕陽，今年都27,28歲。轉行又無方向

可唔可以分享多啲你生路歷程？做咩back office 咩department

灰撚左。。。仲有35年要做

B2B sales 應該幾好搵先至係, 為何唔繼續做下去呢？

我都係今年27了

DAY 1 開始已經叫人唔好做 銷售業 三行

一個浪蓋埋黎 返去做M記都得
退休無保障

一係你就賣樓 自己搵埋上車 收租
唔係真係 算撚數 。JPG

儲錢做生意吧！...........其實30K hea 工市場上好少有.........
不過夕陽行業的話, 都要走.........

27 好後生吧！........

話後生唔後生啦.......
17就話姐

30k hea 工，有冇refer

咩中港貿易b2b sales?
樓主做物流？

長遠人工升幅唔錯，但係會有中年危機。
所以想考政府工，20k左右都殺，打政府工穩穩定定。

打政府工再自己搵啲生意仔搞下都唔錯既 但唔知搞咩好

睇完個post就知樓主點解咁失敗
前路茫茫學人結婚累撚埋條女
已經無乜錢仲要拎舊錢搞結婚
依家仲話諗住生仔

送樓主一句： 窮人生仔正仆街

考攻墓猿駁二次人生

自問B2B 係咪真係sell得？

如果係，可以試corporate banking

見到個po，有感而發。
畢業果時想做d社區服務工作，攪下活動咁。
但礙於人工太低，所以一直冇嘗試入行。
而家年過30，人工差唔多40k，但一直做得好唔開心，我都唔知自己當時選擇有冇錯。

有冇興趣做保險？

你老母你間接殺人

唔好生仔please

依家已經話要結婚就冇錢
遲d 養小朋友更加冇錢添啦
你係轉軚趁依家好轉

人地依家30歲咋大佬 我老豆20年前夠係買左層樓就好窮 但係近依幾年都揾到二百幾萬年薪，你話好有錢又唔係，但都唔算係窮啦，要等到有錢先生唔通40幾歲先生？你點知樓主第日有冇錢

Sorry quote 錯

導遊幾錢 想撈

導遊小費同帶人買野唔好pay

邊行有hea 工做, 都有30K ? 而家hea 工好似越來越少...(政府除外)

40K 已經好過好多人了.......

做野開心, 有成就感都好緊要
30歲先岩岩開始

Agger

本身做左幾年野，都心大心細轉唔轉行好。而家見到樓主咁既處境 下定決心要轉，起馬叫試左先

me2 sales真係好無保障 唉

冇特別技能 經濟壓力都大
26就27 穩定嘅工但做得好唔開心
想轉但完全冇方向
同時女朋友只係想安穩 同佢傾過好多次 傾到我心淡唔想再講
個心真係好辛苦 想去揾一份會令我有成功感嘅工
錢唔係唔著重 我心諗係夠過活就好了
左右做人難

p.s. 同樓主差唔多又係將來可以pt3-1x

最心痛是 轉得太遲
打工失意 Master都要去食屎
💩💩💩

戴耀庭.gif

做導遊 洗唔洗咩QUALI?
巴打英文應該好撚勁

_ _ _ _，_ _ _ _！

傻鳩黎

26歲，啱啱讀完pt degree ，想轉行
不過一諗到要由11k 再捱過就想死
小依家差不多一半

哇！一行入有22k

你的處境同我有點似, 家人/女朋友都只係想安穩.........都係傾到我心淡哂........成日潑冷水, 批死我轉左行/工, 果個行業/職位都會不適合自己.........

左右做人難........

咁往後的回報呢？

依家份工做左5年，由9k 加到19k ，算係升過一次職，頂薪應該有24k左右，但人事關係極差，做得好唔開心

如果轉工，做返讀個行就白紙一張
隨時得返9-11k人工
仲要係唔升職，就唔會過20k個隻

唔知點講，只係覺得，我唔係想咁樣過一世。
但要我放棄而家呢個薪金重新黎過，我又唔得。
好矛盾

當年我父親有左我之後先移民黎香港重新開始, 一樣做得幾OK............但當年HK 機會處處.....無而家咁難搵食........只要肯捱, 就有回報........

你咪計下, 如果轉左/放棄呢份工, 所得到的野係幾多..........

aco頂薪點15高兩千銀

真degree 既人先明。

話無分別個d . 祝大家好運

其實hku vs topup 點會冇分別?

行家一出手。便知有沒有

我都好迷茫 今年25歲 非專科大學畢業
但都冇咩工作經驗 份份工都做唔長
暫時都未有一份工係覺得有興趣 想長遠發展
個人比較慢熱 唔岩做sales
唔知條路應該點行好
校內成績好好 但出到黎都係完全冇用
亦唔諗住做返同學科有關的行業

有咩工高過而家呢份都想轉
因為現時呢度可以話無前景
政府都可以年年追通脹/跳point
估唔到真係有公司夠膽死2年都唔加人工

第一年話投資大左未回本
第二年話個客走數

我相信之後會有更多原因
真係睇唔到前景

想轉B2B sales 起碼自己做嘅野有成績睇到
做得唔好 佣少無得講
做得好 起碼可以bargain 下人工

Back office 跟大圍走 去到邊都唔夠牙力

我只係後勤 唔係B2B sales
想搵B2B 有介紹？

back office 做咩department?

FMCG 果D lol, 我朋友做緊, 個title 係assistant mgr
但實際上係one man band , 都無人管的.........

你讀邊科, 做緊MUD ?

大你一年 其他所有野都同你相同

係隔離post 好似見過你
我都27 歲, 係公營做左3 年半, 但係入錯post
呢條線前途唔差, 但係純粹我真係唔鐘意做, 同埋人工算係underpay
我都諗緊點算
仲要2 年前reject 左aco offer , 如果宜家再考番又覺得好戇鳩

咁有title 都叫好丫

FMCG 好頹
人工做到經理十幾年都係三萬幾

其實我同另一半加埋都差不多有50k
升職就冇希望
除左買唔到樓都唔會餓死

不過越做越覺得冇意思
做既野冇滿足感冇前途
走又唔係轉行又搵唔返差不多人工
你話要做老fresh grad
都要有人肯俾你做至得架

不過你地都講得啱
冇錢又要家庭又要理想
邊有咁易

轉行真係要有耐性同運氣, 都要有少少投資同埋屋企人概支持, 而且你又要睇岩轉個行前景真係好d
我當初轉行都搵左成年, 人工少5k, 好彩老婆都肯支持, 做左1年左右人工先追得返之前個

Pish

畢業後有病廢青咗兩年
而家一樣風生水起

因為我轉左行之後半年左右有轉工, 一轉工就叫多幾千, 所以先追到

屌你唔好生呀，窮人生仔正仆街

我都就三十歲，轉左行一年，轉左去一行夕陽行業，不過有位比我上，可以考下牌

利申：19bba

轉左去咩夕陽行業仲有位上咁勁?

有牌有得升姐

係？
我個friend 而家在某美資公司做FMCG, 聽聞好CHUR, 公司會俾埋部laptop 你返屋企做.......
人工就底薪好似26K 左右..........她之前做銀行跑數RM, 但頂唔順, 轉左行.....

咩行業？

有牌都算專業呀

其實巴打可以試下轉，當年小弟都未搵到自己個方向，on99 都做左5 年 admin, 人工得$9 k, 28 歲轉左行FMCG, 當時未係sales, 人工$10k. 依家係呢行做左七年升左三次，$40k

利申：今年35歲，31 歲結婚，買左樓，依家小朋友半歲，學歷仲渣過你，仲讀緊OU degree

如果公司/HR唔睇年齡既話, 基本上你自己框死自己。30男人仍後生, 人生當你做到65歲退休, 仲有35年, 味從低再來過囉, 如果你唔介意。

心理關口最難過, 轉行由assistant做起, 你同grade既可能是個20,21既hd/ive 仔, 高grade過你既officer/senior 可能都細過你。

放低自己, 最重要想清楚想做邊行先最重要。(當然, 結婚買樓,家人既壓力都是影響因素

即係巴打轉左個做咩sales ?
b2b? 有客底所以有40K?

求教
搵邊類sales ?
跑條數有幾大? 到唔到數
公司已有客底?

我都想知

唔到數至係主要問題
跑數要俾自己建議改善

唔係,
之前做過coordinator
打單仔
跑到既繼續追天文數字
跑唔到既好快走人
所以都唔知做唔做得黎

女朋友, 家人壓力係來源之一

就三十歲，做緊19工，有個19bba，女友人工高過自己

做sales話搵唔到食，我諗你sales錯野
我識一家三兄弟都做sales，乜鬼珠寶鐘錶呢，廿零歲開始買樓跟著結婚，到而家出埋黎開檔走水貨錶，豐衣足食，我眼都紅𨳊埋

冇話唔得
睇你自己有幾願意放或自己

第一, 畢業後第一份工做左2年就應該要諗值唔值得繼續做落去。會唔會要轉行或者轉工先有更好前景
第二, 就當個陣冇方向, 更加應該接觸多d資訊, 留意新聞時事, 多d同唔同行業既朋友吹水收風, 再諗清楚將來要點行

想請問樓主呢7年打工既心路歷程係點

講就易
我第一份工得11K
做左年幾人工加得一千就轉左做key acct sales
一跳加到20k
人工多左又可以周圍去，自己一開始暗爽左年幾
之後發覺公司升職慢，人工其實都好少，一年先加得千幾，仲要個個月跑數
跟住就想轉行，因為發覺成個行頭都好摺
做呢行轉產品都係半條死路
你話轉行？！ 我咪去試下degree major既野
搞左兩三年都冇人請， 見工寄完去都冇人請
擺上網搵agent 都冇咩用
最後轉行前人工係有30k above（做左就5年），但見成行都冇前路
我都決定減薪轉去公營做, 做埋19 admin野
唔會點升但至少唔會俾人炒同追數

感覺係點？年紀大人生就玩完lor
當局者迷，通常到醒個下已經遲左

我明
小弟20尾, 第一份工9k, 亦都做過政府底層位, 最後quit埋
可幸係除左呢份, 其他工都係同自己本科有關
你有冇得轉到去d同自己本科有關既sales job?
做sales位 最好有少少technical knowledge相關先值錢

Exactly
做sales 做來做去都唔會係專業人士
始終有一日有後生仔過你頭

巴打同你差不多

搵樣要牌既專業

嘩，得返1/4，咁心理會好唔平衡
以前食野買野唔駛睇價錢
而家食個貴lunch都要諗諗
比著我會好難接受咁的跌幅

認真, 人生已完.
十八年後又一條好漢...

DAY 1 開始已經叫人份工第一份唔好揀SALES

揀得你就望你成世都係度不停咁SELL 唔同既野

但預左唔會一帆風順

bachelor
KK[ˋbætʃəlɚ] DJ[ˋbætʃələ]
美式

n.[C]單身男子，單身漢

去做工人啦...

有degree三十歲仲可以轉行，如果冇degree既就好難喇。。。

其實香港都係得專科有機會賺到舊錢讀Second Degree轉行...

不用灰
今年我都成功轉生了

唉

痴線 原來依個 post 我回過 但唔記得自己回過

慘得過專科出身想轉行但冇人受你玩
專科想走先難

我個fd 本身基層ive工程科 做左十年
突然間30頭突然轉左做飲食 之後同老豆指引下一齊拍檔開餐廳
而家有4間鋪
月入應該廿幾三十萬
去左澳洲買樓 做埋公民

讀second degree囉
survey+LLB>PCLL
Law識人>Financial 都有架

不過ACCT就絕望少少，可能得AO EO可以轉。

做飲食呢D 入行咁易的工/行業, 當然OK 啦！

完全明白

survey 唔好做麼？GP + CFA / MFIN 之後轉financial 大有人在

廿八歲工業產品sales, 老底三皮加三四個月花紅。香港行頭窄又無咩增長。
想轉行 但又無勇氣從頭做起

好灰 廿中 撈緊果行環境極差
撈左兩年半都係加左一次人工
一千蚊都冇
又冇其他可言 係咪盡快砍掉重來好過
但年紀都唔細

保安龍咁威

會計係撚專科？
班會計教畜自以爲尊就有

襯仲未入晒局就快手轉啦, 細路可以遲一兩年生都仲得
不過真係要認清方向, 可能只係做得悶想轉都唔定

但都好過入晒局先轉.. 到時仲難頂

我岩岩由retail 轉左去account…30yr 再考acc 牌有d太late…

30 碎先至做會計
太遲喇ching

我又唔知考多個咩牌好

唔好，account 30碎男人好易被人炒，知有人考左差唔多十年先至考晒啲牌，依家都係萬幾蚊。。。 仲有account 唔係做big4 既話，已經。。。

唉 私又真係唔知做咩好

20中好後生......(細過25 其實都OK)

30K x 15-16 其實已經搵緊40K 一個月, 無增長唔緊要, 搵呢個數已經好過唔少人........

咁有無機會中年失業先？(即係行業息微)

如果呢行唔會死, 可以做住黎搵.......如果早年買落樓, 層樓都升左唔少......真心說......
worse case 可以做收租佬, 搬返屋企同亞媽住搵人幫供樓.......

就係怕唔知幾時公司收皮/搬上深圳
就係諗住呢幾年應該要置業 更加唔敢亂走

所以好矛盾

識人22 grad, 25買樓, 做夕陽行業, 30歲層樓升左值, 放租俾人, 裸辭去讀書, 層樓等租客供 (有老婆頂住), 讀書2年後轉field, 人工減半, 斬斷重練, 佢話搏層樓升值好過........

有家庭可以咁玩, 無家庭真係諗都唔敢諗

係家底*

最緊要係有父幹

其實大灣區發展緊,
你想搵呢D 工, 第日在大陸搵應該唔難, 到時一係就買樓在大陸住, HK 舊樓出租幫手供, 咁就FAT FAT.....

我都想大家俾d意見小弟, thx
我係bba廢local u grad, 之後做左1年物管覺得唔啱就轉左入保安公司做保安系統嘅文職位(人工得萬中) ，都係諗緊轉唔轉行去金融(證券行) 或珠寶sales(有fd介紹) ，因為見到人地搵多自己好多，又準備緊結婚。定係讀個IT/computing master 好？ 好苦惱

利: 今年27歲

就27啦

入IT係唔洗讀master , 你本身唔係讀IT，好難係IT界發展。。。

保安系統文職冇前途
1, 繼續做物管，一邊考政府工，例如HO，考唔到就做一世物管。
2. 有啲行業唔係你想做就得，係你有冇足夠能力係果個行業發展，呢個係你自己先知。
3. 我都迷惘過，仲諗住去做三行or 其他勞動行業，希望可以揾多啲錢，試過但發現自己冇氣冇力，所以都係考政府工算。所以依家都係揾一份有行業有前景既工做住先，同埋預左一定會好難捱，如果最後都考唔到政府工，我都可以係呢行發展。

咁我都唔鐘意做物管, 都試過做1年！so far 我都係做住呢份工先，搵政府工eg. aco, ho...
保安系統呢行都有得發展下，maybe要讀返個engine 囉。轉行我依家又諗唔到轉咩野好，自己又唔識煲冬瓜好難做sales

Same
入錯左工程呢行
性格又內向，唔中意點出聲，而且志意唔夠定，成日都比人講係就係，加上個底唔好，學野又唔快

而家返緊公營機構工程，好辛苦，好想走，但唔知搵乜工，迷恾，開始食返煙

報左個OU又讀唔掂，好怕唔合格晒錢

黎緊又同女友結婚

唉，一日工作搞唔掂都令我好大壓力
唔想成日都要扼工返，扮識.....同埋工程呢行好厭

保安係統呢行讀乜engine?
你唔好話係電子工程掛
保安系統工程係冇前途架wo

差唔多26
但除左文員同飲食行業之外就無其他工作經驗
同樓主一樣咁灰
完全唔知做咩好

安安定定搵到錢咪得囉， 壓力少啲 病痛都少啲，睇醫生錢都慳番了'

全民考紀律部隊

係嘅咩？ ，btw我都係做住先考政府工，aco個d

我今年都諗住報aco，但今年aco應該會好多人報，2016年aco三萬幾人報名，今年我估aco起碼五萬左右報名

唉，aco 係我地廢u/廢科又無好路數嘅人，最後嘅救命草

其實轉個行, 有冇咁難...?

定係大家有要求？

有人脈/好嘅 background/出眾CV 嘅人咪容易轉行

咁仲有D 行業係長期請人架MA

咁窮就咪生啦

未係出面私人市場捱過? 未定性? 太後生?

你呢啲先係荀工

咁你咪quit左去，出黎闖蕩下囉

哇！呢個post 上埋網上新聞

有心唔怕遲
我依家26歲都準備轉行

26都好後生，有得轉新 field 就去試下睇下合唔合適自己

唉，等緊offer，希望轉到

21拎住張dip 出來做野搵得6千蚊，發覺要再讀，
25先ive畢業，出來搵15k，同一行做左4年冇轉公司，去到23k，公司倒閉（ 返5 日，返7-8hrs 舒服office 工）
29轉行做要跑數既行業，一開始都係萬幾底，但個底會一路減到得返2，3k，之後全靠跑
第一年搵2x-3xk, 而家轉左另一間公司，每月跑到都有5xk，爆d數就7xk......
其實係要心態轉，
你唔怕辛苦就得，返6 日 每日10-13小時，有時放假都要返去做野

咁要點樣/幾時先轉到捱苦 mode呢？我依家5.5 day長短周無咩OT都好辛苦，多admin野paper 做
做住先等政府工/進修轉行

邊行呀清

圍內比較熟既3個fd (全男) 大家都係垃圾social science top up 畢業，全部都已經30歲 有d 就31

一個 25考左海關 (有女女，都係做野識) 做到依加 正正常常， 等結婚排宿舍

一個 28轉左field 做物管 (無女) ，做左3年 跳下槽 今年應該22k 到， 行業人手唔夠 應該會繼續做落去

最後一個 一直做緊admin 轉過幾次工 依加做緊 pccw， 人工應該17k , ( 有女 想結婚 儲錢能力唔錯 加父母助攻 有首期可以買樓)

但平時食飯 我地都叫佢 睇下有冇路數轉工 因為 一黎無career path， 二黎做文職私人公司 唔會做得長 比你做到40 中年炒左就係咁先

我自己就28先入到政府 aco, (有女女 但睇唔到將來 ,因為一黎無咩能力可以買樓 ，二黎 佢唔係香港人 如果真係黎做野 都係要解決既問題 )

連登仔話Aco完勝所有人

份人工叫餓你唔死lo

如果你比到多間私樓我 等我唔洗煩 未來住屋問題既話 我平平穩穩生活係ok 嫁 ，

依加無能力睇到自己可以未來搬出去住 要痴屋企人

考紀律部隊

肥撚唔會考喇 依家唯一真係要結婚搬到出黎住,你未來等公屋 或者換綠表買居屋

你都好過我喇，我係狗衝緊入政府的人

有錢有偈傾
有7xk其實返六日真係得

懲教署主任真心正，我話緊份糧

香港地大部分人都係可憐人折磨可憐人 this city is dying

呢家轉左工糧有無少左一半

同你九成似，仲要多你一樣閪野-返shift

30
做左幾年工程
做唔掂
我想轉行
但諗唔到做乜

因為冇信心去做，轉數又慢，說話技巧好差
都唔知轉乜好
唉

一年加唔夠一千轉工吧啦
抗通脹都唔止

睇呢個post都見到唔少工程人想轉行
我都係30 做緊大判
成日覺得（加埋人地講）自己好易比人蝦
比判頭鬧返轉頭 又易喊 比人見到又俾人笑
份人冇乜自信 又唔鍾意出西 成日諗係咪做地盤做到40 50歲咩⋯⋯
其實好想做啲同動物有關既工 或者一啲可以直接幫到人既工 但又好低人工 唯有放假去外國做下volunteer
其實好多做地盤既女仔都會想轉返做consultant 或者轉去做planning qs嗰啲

我.....

睇住你個post有啲灰

死人忍埋佢....3年後你就老屎忽撚人

30先開始

我雖然做CLIENT, 不過乜7都唔識, 比判頭老點, hea, 好無助, 想學但學極都唔明唔識,唔理解, 而家應該係份工既倒數, 因為同事同上司都冇再理我.....

做緊client side 都話唔掂？

其實工程唔易做, 有時真係唔係讀書掂 = 做野掂, 因為HK D 工程野好多時返學都無點學到........

轉數慢真係去邊行都唔掂.......
咁你自己有無D 興趣你係好想好想做/入行？初初人工低唔緊要, 但最緊要有得發圍/自己鍾意就得

30 唔係一個好差的年齡, 仲係壯年黎.....小弟都接近30, 細個有長期病, 遲出黎讀書/搵野做.......有時真係唔好同人比咁多, 過到自己就算............

工程係有得做, 但就長遠人工加幅/發展前景好有限, 始終工程呢行只係屬於一種"supporting"的行業/工種, 俾商人感覺係洗錢多, 不能賺大錢, 所以待遇真係好難好..........

加上在HK 以工程師做主導的行業接近零 (唔計政府工/2電1鐵), 所以好難搵到好工............

我27 做緊admin仔，感覺係無前途，但又未搵到自己嘅方向。本身讀BBA Chi. business, 仲有考左hksi pp1都有d想入金融業見識下 但係我煲冬瓜差就入唔到，想睇下大家有咩野意見俾小弟

狗鐵都轉半型玩地產物管同鐵路管理
工程愈黎愈唔吃香

垃圾工做黎把撚
樓主想轉做個啲有得升又有發展個啲公司

做教書嘅就最難轉行。

一入行就做D一年合約嘅GM，做咗兩三年(轉三間)，玩到28K人工度就無得撈。
之後去撈咗兩三年補習，都係收唔到生，人工未試過過20K。
之後再做年零議員助理、加埋私補就剛剛夠20K。
最後入番日校做AT，20K，但係做埋五月後又失業了。

晒咗七、八年時間先知自己真係唔適合教書。

但係而家轉行，我份CV基本同個FG無分別 (教書資歷於轉行而言係nothing)。

真係好想買兩罐氦氣。

我今年30歲, 搵2萬洗2萬.... 身家都係得幾千....

大把人做10年野都儲唔到1萬啦

正常 剩係租都去左4,5成人工,好撚ON9

未算最灰，最灰係教教下書都可以比人告誹謗，攪到洗幾廿萬先擺得平。

最後儲唔到錢不特止，仲爭落幾廿萬數，攪到變成重數份子，連in公務員都唔會過到品格審查。

坦白講
大部分工作的資歷唔見得對𨍭行係something
香港更加唔會俾機會人重新開始

你做同businesses 有關嘅野，轉行窄極有個譜

最易𨍭係bank MT出身
再有d acct knowledge
行行finance位要呢d skillset

否則

無錯........MTR 而家你見董事局, 大部份的人/新入職升遷比較好的人都係來自business-related 的部門, 工程部門, 衰D 講, 就係退休/等俾人炒的部門。

教書可能比工程仲難轉.........始終D 僱主覺得你比較"難教'.......老師教開人, 轉行做新人係俾人教..............

邊單CASE >?

PTH 有得練, 煲下大陸劇就得

唔講邊單啦，費事自爆。（一定唔係陳茂波告誹謗嗰單 ）

總之邊有諗過初出道第一年教書，都可以比人攪鳩幾廿萬。

點解唔適合教書

呢一代d中學生好惡教，我唔係一個好有耐性嘅人。

諗住轉咩

今日岩岩見完工，轉行中

中伏人話你知， 救唔返架啦

一係認命， 一係自殺

依樣個個都想, 但都要睇餸食飯先得架, 邊個唔想升唔想有career path?
肯做，扎鐵都可以有得升有發展架BOR...

暫時未諗到，呢樣先苦惱。
晒咗七、八年，要搵一個重新起步點都好難。

PTH係咩野？

一係問銀行借錢自己創業
一係好似樓上講齋打份垃圾工過人世

揀錯科 讀啲野太專出黎唔會有其他人請 唔知以後點算

又到咗放棄人生去考黑警嘅時候

紀律部隊

讀d太廣泛嘅科都一樣搵唔到食
要讀d市場需求大嘅科就唔同

PuTongHua = Mandarin

好冷門的engine/science 類？

轉行揸巴士

輪機？生物工程？

揸船都不錯

揸船入行門檻高
揸巴士唔係

其實唔太高

唔係要由水手慢慢升考牌上去先得咩？

係，但人工好過巴士

中同讀完6901 , 做左1-2年垃圾工之後就去左行船........

行完返黎就好，行內河定遠洋？

唔知........似係遠洋.......因為見佢成日POST 唔同國家的相

考到牌返香港入海事處

😯😯
ching 介唔介意分享下自己邊度做software engineer?

可唔可以講下轉做導遊既心路歷程

全民aco

好人幫係咩

好仔唔當。。。

今年28歲，3大sci grad，翻緊份夕陽行業工，無壓力，人工30k，但無前景，而且唔想成日周圍飛。
想轉行，轉銀行sales/medical sales，會唔會無人請?
預左starting 人工50% off。
已經28了，覺得自己好老，一張白紙。

早年有無買樓上車先, 如果有的話, 就盡量慳得就慳, 盡快供多D 層樓, 之後即使無得做,
都仲可以出租俾租客供樓.............供唔到就賣左佢..........

28, 假設做左4-5年野, 可以考慮讀個MASTER 轉行........但要好小心選擇, 同埋而家MASTER 唔係唔易爭.....好多GPA 爆分的內地人黎搶 (尤以3大商科為主)

其實要轉行幾歲都得，係睇你有冇心由低開始，接唔接受到。所有野都有兩面，所以睇你點簡

做開IT狗，29歲最少都25k~35k?
會肯去做返ACO?

單身，無樓，無負債。

唔知有無搵錯例子，翁靜晶，由演員轉保險再轉律師，全部做到好top

三十歲, 當你打工到六十歲先退休, 都仲有30年時間俾你係下一行業到打滾.
由頭開始係辛苦架喇, 不過都要架啦, 人生邊有咁順風順水, 捱下捱下就過

香港導遊?

她做過保險？

明白......咁都可以去馬......BTW, saving 有幾多先？有無長期病要搞(手尾長)果D .....

你都識講佢本身好撚叻

屌我呢啲垃圾都唔知轉乜好
做埋啲基層工根本冇前景
轉工只係由一舊屎轉去另一舊屎

健康無病，都有50 60萬既。

走啦巴打，份工唔啱做無計。
唔好好似我咁貪人工高，擔誤自己時間

ACO要減咁多人工 又輪班 你自己諗清楚
好多人接受唔到 又減人工 又中西位

Top up HD就入政府做啦
仲同你地八大打咩

冇學歷既人咪話唔使睇學歷 工作能力優先
有學歷既人咪會識睇你工作能力再睇你學術程度
主要都係睇下請你個個人有幾厚學術根底
大公司,大機構油水位, 多人8大出身 你咪博下分唔分到你係垃圾野雞
細公司 請你個個都唔識分 或者自己都係垃圾學店topup 出黎 就緊係唔睇你學歷啦
面對現實啦你班野雞 . 垃圾學店topup

利申 fortune 20head office. 8大都係做打雜 垃圾唔會存在

香港地打份牛工，冇專業資格or冇一門手藝既
剩低既都係垃圾奴隸工

大企業無學歷連入場都無資格
好似政府工咁, 大家白紙有學歷做EO 無學歷做ACO
同經驗完全無關, 但個位你一世都爬唔倒上去 (除非你再讀書)

健康無病好緊要..........否則會令你唔敢追夢......(無本錢)

咪係

有冇人係想轉行而讀nursing

你估我想 ga 咩
過多幾年我驚開 ACO 起薪都冇人請
到時要做保安

IT Dog只會越來越好景 傻仔
科技股升到爆
仲有排玩

咪係
如果佢真係由IT去做AOC就真係傻仔。
it仔閒閒地都20~30k 啦。

過幾年30歲，仲係entry level，不過我唔溝女唔拍拖，因為唔打算結婚生仔

年年有fg出爐，問題係30歲未必請你先..

FG質素越來越差
連字都唔識打 又串
又要求高

溝唔到定唔溝先？

我唔知你地係咪呢行
我自己覺得呢行真係好危險
中年 IT 狗真係唔搵得幾多年
到時真係會飯都冇得食
純粹出口術就算把啦
分分鐘 skill test 都冇得做

但而家美國好興中年讀書轉行做IT

最近識有條友做做下英文老師轉行打code，好多行業比IT食左就真，咩採購果D。D人失業唯有轉返入去IT

咁我當然希望香港會有呢一日啦

根本係大方向黎

唔明有咩遲
你唔死得都有30年要

大部分工都走向it化係真

25歲 做it sup狗 14k
日日坐到放工
自己program又廢做唔到programme.
好迷茫。覺得自己去到30 20k都無

就快27,做緊工程都想轉行
頂唔住個太陽

每行都係果行的廢人架啦，
自己睇下自己響 it適唔適合自己，搵唔搵到食囉。

我兼備it（吹水）同user business knowledge

咩 Sales ?

巴打你應該已經 40 歲以上

Point 3 幾錢人工 ?

$14140

畢業後做文職 之後試過二十中時讀書轉行 但唔好彩同上司唔夾被迫辭職 之後唔知做咩又做返d 19文職 好彩一向有準備考政府 雖然考左好多次都唔得 二十尾時終於入到政府 叫做穩穩定定
有時做人係柳暗花明又一村 認清目標 唔好放棄 可能就有出路

Thank you
U grad 30 歲揾14, 應該係個人本身有問題, 可唔可以上進少少

上進應該要轉行先得架啦，呢行出面都係好閪價

畢業 10 年+
全職工作經驗 8 年+

依家想轉工 都唔知可以做到乜
人地輕鬆裸辭 , 又輕鬆搵返份工

仲唔轉咪即係係安於現狀
除非你有理由唔可以轉, 例如哩段時間你好需要穩定

90後

大把人40歲咁上下都仲轉行啦

轉工唔同轉行
40 歲仲要轉行真係唔易, 講梗唔係做做吓 Ceo 轉做局長
咁嘅年紀入到公司冇嗰行經驗, 如果唔快手 pick up, 俾老屎忽睇唔起, 俾啲細當傻仔, 只有不停飄泊

係
點佢做野
又唔好意思

有無人40轉sales

你唔下定決心回頭，仲有往後30年你捱

有冇團購 ?

淨係買唔到樓, 又要生仔
已經夠死啦

同埋個人太林善都唔掂

利申： 實習過，不過教唔掂

教書真係好難轉field.......

我好彩轉到， 不過唔係人人得。係真係灰

唔係個個都做到丫頭，係既話咪無工人

轉左咩

轉甚麼？教書其實仲難過engineer/IT 轉行

讀政府認可master有得借政府錢讀，有心既實會搵到

對自己前途緊張既，做第一年就應該諗自己前景，洗唔洗轉行

我乞食科fresh grad第一年已經即讀master轉行

無心轉十萬個理由都諗得到

讀酒店，發現做酒店升完都係低人工，一年後轉左行
家陣轉左做建築，Project CO，但唔知點先有方法繼續升繼續爬，全副身家都係靠炒股炒番黎... 一個浪我就跳得樓

其實講左咁耐
我覺得最伏就係一開始搵到份起薪正常偏高既工
但做耐左至發現行頭細轉工升職難
到為意既時候已經做左幾年
要等錢用養家
好難轉行
或者太老冇人想請

希望後生既唔好步我呢個老野既後路

係個comfort zone逗留太耐
btw，其實對於一個行業值唔值得做，好應該睇下有無晉升機會，行業發展，同埋你個manager人工

早排太迷忙
去左算命
話我份工岩自己
但會遇到3種人
之後又話有開光既物品問我有冇興趣買

算命果D 未必準

sell 開光物品 e d 就知9up 多

其實人生唔係得事業既
你仲有家庭嘛

事業做得幾好都好，到你走/唔做果日
你發覺你build up 既野都係for 人地唔係for 自己
只不過可能咩CV/network 好d，易d 再轉工再去幫人build up

家庭既野，build up 左就係自己既support

放心
你呢個post幫到唔少人

30
太老做返entry無人會請你

乜學歷?

大獲在做做下先發現入錯行

唔通係警犬

樓主你讀咩科

完全我心聲！

有大學degree 就易D,

HR無講明 嘩你成30歲啦wo... 不過人地check對你資料時見到都卻步啦